英國萬人湧國會廣場迎脫歐 舉「香港傘」祝香港成功爭民主

英國終於在當地時間1月31日晚上11時正式脫離歐盟，國民百感交集，有人歡欣、有人悲傷、有人憤怒。數以千計的脫歐支持者由全國各地湧至倫敦西敏寺外的國會廣場(parliament square)開派對，一起倒數見證歷史一刻。有參與人士期望脫歐後英國會再次強盛，人潮中，有人撐着寫有「香港」字樣的雨傘，祝願香港也能達成心願，爭取到民主。

倫敦直擊 譚志輝
當地時間31日午後，參加慶祝的人士陸續到場準備旗幟及標語，現場一片米字旗海，亦有參加者載歌載舞，等待歷史一刻的降臨。來自西北部湖區的蘇珊(Susan)與親友早一日專程到倫敦參與盛會，「這對我來說是個解脫，本來這絕不應拖這麼久，我們相信首相會在今年將所有脫歐協議談妥。」絕大部份與會者都認為脫歐將有助英國重拾主導權，不再受制於歐盟諸多限制，可更自由與全球進行貿易商貿，「英國將再次強盛起來」是他們的信念，亦是慶典的主題。這從主辦的脫歐黨(Brexit Party)請來樂隊及歌手大唱英國軍歌、聖詩及披頭四等帶「大英國主義」的作品當中可窺一二，基本上都是激起民眾對英國昔日光輝自豪的情緒，不少與會者亦每每激動和唱。

現場鮮見亞洲面孔，大部份都為白人。來自內地的李先生下班後故意往廣場走一趟作一個見證，「我從事科學研究的，有擔心脫歐會影響我的工作，因為會局限科研人才的流動，所以其實並不支持脫歐，但始終是世界大事，就來看一下。」
而不少參加者得悉記者來自香港後都就香港近月的運動出言鼓勵，有英國人舉起印有BREXIT和HONG KONG字樣的雨傘出席，他表示脫歐是民主的體現，他很明白香港人爭取民主的困難和決心，希望脫歐後的英國可以祝福港人早日達成心願。
另外亦有來自法國的自發組織到場宣傳法國脫歐，目前在布里斯托爾(Bristol)讀書的法國人勒布倫(Mattis Lebrun)表示，到場是希望藉此歷史時刻展現法國人亦希望脫歐的決心，「我們國家亦因為歐盟的諸多限制窒礙發展，我認為英國成功脫歐是為歐盟敲響喪鐘，之後會陸續有國家退出，我希望法國是第二個。」
入夜後現場一度下起大雨，但無減脫歐支持者的熱情，到晚上9時左右已塞滿廣場，警方封鎖附近馬路供參與者使用，人群由廣場直迫至首相府唐寧街十號外。
因當地氣溫頗低及大風，有部份參與者不適需救護車送院，但沒有出現香港示威運動常見的「摩西分紅海」情景，救護車進入及離開廣場都十分困難，需在場警員多次呼喝人群才成功開路予白車離開。
在多名政客名嘴上台演說後，最後壓軸的當然是脫歐「先鋒大將」、脫歐黨黨魁法拉奇(Nigel Farage)，他演說後與群眾一起作最後30秒倒數，在晚上11時正在群眾的歡呼聲和大會播放模仿大笨鐘的鐘聲中（廣場旁的大笨鐘仍在維修），英國正式終結47年歐盟成員國的身份。

據悉10月已經開始爆發,瞞到1月頭先放風,2月已經搞成咁,其實個菌應該經歷咗超多次基因序列突變!

Thank you Brit

雖然都係日落帝國

推
有冇相關twitter多謝佢哋？

幾撚時成功咗我地唔知

香港又有歷史古蹟俾政府拆喇 嘈過石獅子 深水埗警署嘅人去咗邊

祝

淨係睇咗標題就覆 自膠

仆街啦
bj同dominic raab兩條冚家剷咪又係奶共奶到雪雪聲